巴菲特：分散投資隻是因為無知，不要信投資類教科書上的東西

1996年伯克希爾股東大會問答下午場。

在談及分散投資的問題時，巴菲特表示，“分散投資是無知者的自我保護法。假如你要確保你絕不跑輸市場，那麼你就該每樣都買一點兒。多元化沒有錯。對於不知道怎樣分析企業的人來說，多元化是完美的明智選擇。

假如你知道怎樣評估企業的價值，那麼，持有50隻40隻或30隻股票就是瘋狂之舉。因為不管怎樣一個人是不可能找那麼多的被低估的好公司的。

長期來看經濟的盛衰和競爭不可能傷害到一家真正出色的公司。我說的是能夠輕鬆應付強勁競爭對手的好公司。投資這樣的三家公司，好過投資100家普通的公司。投資三家容易識別的好公司的風險比投資50家著名的大公司更低。”

還表示，不要相信投資類教科書上的東西，這種理論毫無用處。

某程度上佢啱
識搵大錢嘅人根本唔會無心機時間教你點搵
正如你炒股票發左達之後，仲會唔會寫本書出嚟教人，呢排都搵夠比啲人搵咁happy sharing 先

信佢 都係會跳樓

咁易分析到邊間公司好咩

又冇內幕料，又唔識上市公司高層，人哋做數我都唔識分，點跟你玩呀？

BRK.A

Brk a 要跌喇

啲教科書叫人要買債股金
仲要按比例㗎喎

其實識分析 好似格蛇咁 all in 買1-3隻 已經夠

唔識估值 最好就買 sp500 或者 nasdaq 100

會， 我呢排都賺夠啦，想大家都一齊賺下

有危就有機，只要做晒due diligence，有highest conviction，基本上已經可以無悔

要平衡風險，成個倉成個ETF咁款嘅，
冇錯跌市時可以此消彼長，不過升市亦然

所以佢講'Diversification is a protection against ignorance'不無道理

巴老: 應全倉GME

呢兩樣野先係重中之中
廢老明明靠呢兩招 散戶同一般大戶完全無可能辦到既野
先可以屌打咁多人
明明完全無得模仿 又唔撚認

咁買brk

本小唔岩玩
本多養老岩買

條友咁多年都係行古惑啦
話人哋教科書
佢啲書咪一樣垃圾

咁佢點解唔100% all in apple

佢冇出過書

我成個倉得VOO QQQ係賺緊
其他科技股都輸

錢太多

教完人自己又唔做 自己錢多就話different case

佢後生咪做左
你拎住500B 點 唔分散
學下咩係流動性問題先屌人啦，你當brk 係傻散咩

個title係唔係打錯字

只/隻

所以買你好熟既野同埋唔好買支那股

賺夠，想買埋其他股票，推高個價俾人賺下

個個贏，邊個輸

佢自己先係分散投資...

佢d錢咁多

冇得唔分

Mark Minervini?

財演一個

佢無得唔分 唔通下下成間公司買起人

all in GME

有邊間公司可以消化到佢咁多錢？

乜撚重中之中啊

佢訓身 AE ？

佢cigar butt年代好似係好focus嘅，搵價值好低嘅公司大手買入，再逼董事局做嘢去賺錢

有錯請更正

信佢仆得街啦
個個好似佢咁成隊兵去分析公司咩

真 全倉gme了

拼音狗

分散投資係講緊買三十隻四十隻股咩
定係我唔識嘢

笑咗

對於不知道怎樣分析企業的人來說，多元化是完美的明智選擇

ETF咪又係分散投資

畢菲特乜水啊
連登仔平均回報率100%

外國人真係會

人地一早話過只買你係街可以見到嘅嘢

佢宜家咪教緊人

人地個名寫明中共

其實唔係，雷公都講過
當你擁有好雄厚嘅身家
根本唔會介意將個方法分享出去
因為想名利雙收。出名

Zero sum game all it is

沒有真正永恆的正確道理 在投資上

篇野既無知唔似咁負面

知道自己無知 既買 QQQ
自己有料既就 2～3隻搞掂

但成個世界有起碼5成係以為自己咩都知既蠢材。

佢買咁多第時點出貨

你個全世界啲人都可以好精準咁分析度一間公司嘅潛力？ 間公司可能係呃人，根本欠債累累隨時破產all in一隻咪hi hi

所以咪剩係叫你剩係集中幾隻減少管理風險囉

咁大獲la,service 見唔到wor,
定係連廣告都計？

最好有人話埋幾時入幾時放，入邊隻
大家都係想咁姐

真係唔怪得啲財演通街都係

投資隻是因為無知

巴菲特推薦好書》股神10年嚴選，15本必讀書單大公開！

「每天閱讀500頁，知識會像複利一樣累積。你們所有人都做得到。」波克夏．海瑟威（Berkshire Hathaway）的執行長、股神巴菲特在2000年時，這樣告訴哥倫比亞大學商學院（Columbia Business School）的一群MBA學生。

美國電視台CNBC在今年最後一個月，也就是在進入2020年新一輪10年前夕，整理了10年來巴菲特在致股東信中，所列出的推薦書單。

分散投資唔洗一鋪輸哂姐

最主要係 根本你分享完 人地都未必學到

正如讀書考試一樣 人人讀果本書 有人考第一 有人考包尾
有人做醫生 有人做毅進仔

咁你分散哂 呃人果隻咪又係拖累你其他賺錢股

一般人唔會知間公司係 grow 緊定係 overexpand，又唔會知遲啲政策傾去邊個 sector，又唔知大環境會唔會死。

佢兩年前都大注航空股，佢蝕極都有大把，我唔好彩就 IFC 見喇。

佢都話一般人分散係明智，我想學佢學唔撚到架。我估到隻股會跌就唔買啦，但係好多嘢估唔到，普通投資者只係想贏大市已經心足。

佢自己都提議一般人買指數就夠

咪就係叫你投資你認識而又確定性高果D 公司LO

事實 QQQ 呢類大包圍ETF長期跑贏廢老

樓主「只」「隻」不分

散戶邊有時間同能力搵

仲有人信呢條開分身吹奏自己嘅傻閪

b股點會買唔起

認識我知咩意思
咩叫確定性高？

個個係後話 因為近呢十幾年真係買etf好過
成個market根本已經唔同左 依家唔係要搵undervalued嘅股 係要搵一隻有hype嘅股然後吹到有咁大得咁大升幾百倍

佢嘅意思係佢鍾意賭錢
睇唔起brk b升得咁慢

我對分散既定義係唔多過10隻product
我地依d散戶只能夠跟大戶隊既姐
你有時間mon實又同做好risk management 既話，贏大市唔難

但我事實上贏唔到大市，只係追貼

咁你買brk 好過，留返d 時間打丁

你個倉要幾大先做到etf效果
每隻買一股？

唔識咪買巴郡囉

More than 50% la

真

雪球唔係佢出嘅咩？

樓主大陸仔
殘體字 隻 只 合併咗都係 只

首先要真係識分析，搵出出色公司
如果做唔到咪唯有分散投資

諗下 Tsla同可口可樂

有冇巴打買左gme

市面上有可口可樂同埋百事，點解要可口可樂？

brk

你可以揀百事架
佢盤數靚，你睇好佢個business咪得

係呀，所以佢唔使講咁多，一句唔識買巴郡就

買like買新聞 有咁既資金都唔會係一條友啦，集團式黎，有一堆打手ac

係呀所以樓上話只"買你係街可以見到嘅嘢"根本係bullshit, 你知廢老選股原則咩，比你sort 到 500 隻潛力股，你有咁多錢咩，
你信廢老既話，到最後咪又係買返brk

其實格蛇佢p左張倉圖出黎可以證明啲乜 叫佢post番交易記錄先啦 護士證又唔敢post

佢公司就係睇中佢扑中btc 同埋tsla,所以造個形象出黎，呃唔呃就要睇埋後面點發展

佢all in兩三隻 你幫佢出貨呀？

brk買咁多嘢 叫我買3隻

所以佢有另外一句
“我通常會投資果d白卡佬都搞得掂嘅公司, 因為你唔知幾時真係變成咁”

會 因為出書/開課程係100%賺錢

哦

但佢又教人買S&P

上網睇下人地幾多身家先啦

本金唔同

佢係逼CEO，本身已經入咗董事局
逼CEO釋放公司價值，即係叫佢派股息
最初佢睇公司資產同股價(非上市公司)，結果買咗間爛公司，佢要自己諗方法去變賣公司存貨變現
後來就著重公司嘅賺錢能力，再加上品牌優勢

MM派咁快撲出嚟咬人？

唔識玩咪唔好玩，攞住支槍叫你買？玩啲自己唔識嘅嘢不如去買日職墨超

Cigar butt 年代只係學ben gram 咁buy low sell high, 再唔係liquidate 間公司
係芒格點醒佢咁賺唔到大錢叫佢放長線釣大魚睇discounted cash flow做人

弱智捉字蝨都學人投資？
Service 嘅話Google Amazon呢啲咪就係你每日都見到每日都用緊嘅嘢

人地無話叫你買哂咁多隻
呢500隻理論上係鳩買都得

你睇多啲人地講嘢先出嚟笑啦
例如sort左可口可樂，波音，麥當勞，Google
呢堆係你日日都見到又好少機會收皮嘅嘢
你無錢咪買一隻囉，一隻都買唔起你都係留返啲錢暖肚
就係咁簡單

金

佢有冇廢老10%身家

唔知，但佢唔係財演囉
Market Wizards係唔會訪問財演

第一點間公司自己都唔知啦 睇下759

佢地未賺夠以己度人姐
廢老好似太忙冇出過自傳
不過睇佢d annual letter 都大把野學

幸運成份一定有
但做好dd條數計得掂，知management 係點，熟business model 行業
All in 其實冇問題

Btw 做過dd先唔會而家買tesla
加返息睇下仲有冇咁高估值

500m- 1b 應該會有
始終唔係渣住上市公司早期股份，有錢極有限
但一定係其中一個最有錢既traders

唔駛理啲傻閪 討論緊人地套理念

佢係到沖出黎話 service 睇唔到

我估中學都未畢業

連登股神：過氣廢老